入境處：新身份證將儲存高解像數碼照作容貌辨識

全港市民未來四年會分批更換新一代智能身份證。入境處稱，新證將儲存市民高解像數碼相片，將來用作容貌辨識。

首批1985至86年出生市民，下月底起可以預約換證。入境處製作短片提醒市民換證拍照時要留意的事項，例如瀏海不能太長，不能太濃妝。不少女士喜愛俗稱「大眼仔」的彩色隱形眼鏡，就算身份證的照片是黑白，亦不准戴。

入境處助理處長(個人證件)陳天賜稱：「我們在晶片儲存高解像素的數碼照片，晶片內的照片是彩色的，將來亦支援容貌辨識。若市民戴了有色的，無論是眼鏡，還是隱形眼鏡，會影響將來身份確認。」

入境處助理處長陳天賜在本台節目《講清講楚》上表示，按財經事務及庫務局以及食物及衞生局要求，分別把高解像數碼相片及持有人性別的資料，放入新身份證的晶片中。目前未有具體應用計劃，日後亦需要法例授權才能使用。

新證首次加入非接觸式讀寫功能，為確保資料不會外洩，有多重保安，包括要用指模解鎖，亦要靠光學閱讀才能開啟電子加密通道，張證放回膠套就不能讀取資料。

全面監控示威者

新身分證九重防偽 儲數碼相助人臉辨識

(星島日報報道)政府明年第四季起，將為全港市民按出生年份分階段更換新智能身分證，政府料今次換證數目達八百八十萬張。新證加入九大防偽特徵，設計上亦作出了重大改變，特別將卡面的大細頭像相片位置互調，大頭相片將在左面、細頭相片在右面，轉放到卡背的晶片，更額外新增儲存持卡人的數碼相片及性別資料，以迎合未來金融機構容貌辨識新科技。

保安局提交立法會文件指，本港繼〇三年至〇七年間全港市民換身分證後，政府將於明年第四季再次展開新智能身分證換領安排，為期四年，視乎進度，預計至二〇二二年結束。全港專設九間換證中心，當局安排分階段為市民換證，料換新證數目高達八百八十萬張，較上次的六百八十萬張多出二百萬張，入境處已為身分證系統進行開發。

入境處近日已完成新智能身分證設計式樣及九大防偽特徵，上周二已獲行政會議通過。

新舊證卡面大小與所印資料相同，最大分別是目前身分證左面的細頭相及右面的大頭相，在新證上會位置對調，即證件左面為大頭相片、右面是細頭相片；而現時在正面的晶片，新證則放到背面。

九大防偽特徵亦超越舊證，新證加入多類複雜圖案，包括有細線、扭索式圖案，有波浪立體效果的全息圖設於大頭相片旁邊；另在新證背後，底部設彩虹印刷，晶片前面有光學變色油墨，外框則是在紫外光下，才會出現的彩色紫外線圖案包圍着；另有多項加密防偽設計，如具立體感的激光影像專利技術，加入持卡人的細頭相片。卡面上，印有個人資料的透明窗口，亦有縮微文字的印刷。

除了防偽設計，新證的晶片內，更額外加入兩項資料，包括持卡人的數碼照片及性別。舊證的卡面資料，已有多項非入境用途功能，例如可設電子證書、圖書證服務、食物及衛生局的電子健康記錄互通及醫健通等。

當局稱，新證新增數碼照片，是按財經事務及庫務局要求加入，希望日後可有彈性，讓金融機構採用加強版安全的科技，就如銀行日後可用容貌辨識核實客戶出示的身分證是否真確、是否卡主；至於晶片內增設性別資料，是因應食衞局要求，在醫健通減低醫護人員人手輸入錯誤。

不過，過去在舊證特設的個人電子證書，協助統籌換證的資訊科技總監辦公室指今次不再提供電子證書功能，因現時的電腦及讀卡器，已無法追上市民用流動電話器材習慣，辦公室將另外發展數碼個人身分，配合智慧城市發展。

政府將透過全天候渠道公布換證時間表，全面宣傳新證特徵，並會公布具體換證的各年齡組別時間表、中心地址、預約方法，又會以流動裝置應用程式讓市民知悉自助換證安排；入境處將設自助登記站、自助領件服務站等。

支拿

ALL
唔止示威者

新疆集中營香港版

果然係為咗容貌辨識先換新身份證.

按財經事務及庫務局以及食物及衞生局要求，分別把高解像數碼相片及持有人性別的資料，放入新身份證的晶片中。

一個方便追數，一個生化監控？

係咪應該留定鬚去影相？

好地地搞咩換身份證 都估到有古怪
仲成日賣廣告洗白